1) Você dissolveu 40g de glicose (C6H12O6) em 400 ml de água. Qual é a concentração comum da solução em g/L?
Resposta: 100 g/l

2) Em uma solução de água e etanol, qual substância é considerada o solvente?
Resposta: água

3) Em uma solução com 2 mol de NaOH em 1 L de solução, qual é a concentração molar?
Resposta: 2 mol/l

4) Você dissolveu 5g de soluto em 250ml de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 20 g/l

5) Quando o soluto se dissolve completamente no solvente, formando uma mistura homogênea, que tipo de sistema é esse?
Resposta: solução

6) Uma solução foi preparada com 0,5 mol de KNO3 em 250 ml de água. Qual é a concentração molar?
Resposta: 2 mol/l

7) O que acontece com a concentração de uma solução se evaporarmos parte da água?
Resposta: aumenta

8) Qual é o nome do processo de separar o soluto do solvente por evaporação e condensação?
Resposta: destilação

9) Na solução de vinagre (ácido acético em água), o ácido acético atua como soluto ou solvente?
Resposta: soluto

10) Você dissolveu 25g de soluto em 500ml de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 50 g/l

11) Em uma solução aquosa de açúcar, qual é o papel da água?
Resposta: solvente

12) Você tem uma solução com concentração de 10g/L. Se preparar 2L dessa solução, quantos gramas de soluto serão necessários?
Resposta: 20 g

13) Como chamamos a substância que se dissolve em uma solução?
Resposta: soluto

14) Você tem 3 mol de HCl em 1,5L de solução. Qual é a concentração molar?
Resposta: 2 mol/l

15) Em uma mistura de água com areia, o sistema formado é uma solução ou uma mistura heterogênea?
Resposta: mistura heterogênea

16) Ao aumentar a quantidade de soluto e manter o volume constante, o que acontece com a concentração da solução?
Resposta: aumenta

17) Quando uma solução não dissolve mais soluto significa dizer que ela está...?
Resposta: saturada

18) Se uma solução contém 0,25 mol de soluto em 500ml, qual é sua concentração molar?
Resposta: 0,5 mol/l

19) Qual é o nome dado ao processo de preparar uma solução menos concentrada a partir de uma mais concentrada?
Resposta: diluição

20) Você dissolveu 60g de soluto em 300ml de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 200 g/l

21) Em uma solução salina, o sal representa qual componente da mistura?
Resposta: soluto

22) Como chamamos a substância presente em maior quantidade em uma solução?
Resposta: solvente

23) Você preparou uma solução com 1 mol de NaCl em 250ml. Qual é a concentração molar?
Resposta: 4 mol/l

24) Qual é a unidade usada para expressar concentração comum?
Resposta: g/l

25) Você tem uma solução com 5mol/L. Se quiser prepará-la com 1L de água, quantos mols de soluto deve usar?
Resposta: 5 mol

26) Em uma solução de 100ml contendo 10g de soluto, qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 100 g/l

27) Qual é o nome do processo no qual o soluto se espalha uniformemente no solvente?
Resposta: dissolução

28) Se a concentração de uma solução é 0,1mol/L e seu volume é 2L, quantos mols de soluto há?
Resposta: 0,2 mol

29) Qual o outro nome que damos para a solução verdadeira?
Resposta: mistura homogênea

30) Você dissolveu 15g de KCl em 300ml de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 50 g/l

31) Em uma solução de vinagre e água, qual é o soluto?
Resposta: vinagre

32) Qual é a concentração molar de uma solução com 0,8 mol de soluto em 400ml de solução?
Resposta: 2 mol/l

33) Quando duas substâncias se misturam formando uma única fase visível, temos uma...
Resposta: solução

34) Se uma solução contém 60g de soluto em 2L de solução, qual é a concentração comum?
Resposta: 30 g/l

35) Qual é o nome do processo usado para separar sólidos dissolvidos em líquidos por evaporação?
Resposta: evaporação

36) Você quer preparar 1L de uma solução 0,25mol/L de NaCl. Quantos mols de NaCl são necessários?
Resposta: 0,25 mol

37) Em uma solução de água com álcool, o álcool é o...
Resposta: soluto

38) O que acontece com a concentração se aumentarmos o volume do solvente sem adicionar mais soluto?
Resposta: diminui

39) Qual é o nome do processo em que adicionamos mais solvente a uma solução para reduzir sua concentração?
Resposta: diluição

40) Você dissolveu 80g de soluto em 2L de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 40 g/l

41) Uma solução foi preparada com 0,6 mol de HNO3 em 300 ml de água. Qual é a concentração molar?
Resposta: 2 mol/l

42) Em uma solução de água com gás carbônico (CO2), qual é o soluto?
Resposta: gás carbônico

43) Qual é o nome da técnica usada para separar os componentes de uma mistura por diferença no ponto de ebulição?
Resposta: destilação

44) Você adicionou 5g de sal em 100 ml de água. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 50 g/l

45) Uma solução contém 1,5 mol de NaOH em 750 ml. Qual é a concentração molar?
Resposta: 2 mol/l

46) Em uma solução açucarada, o açúcar representa qual componente?
Resposta: soluto

47) Quando uma mistura tem duas ou mais fases visíveis, ela é chamada de...
Resposta: mistura heterogênea

48) Qual é o nome da substância que dissolve outra em uma solução?
Resposta: solvente

49) Você deseja preparar 500 ml de uma solução 1 mol/L. Quantos mols de soluto são necessários?
Resposta: 0,5 mol

50) Você dissolveu 12g de soluto em 400 ml de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 30 g/l

51) Uma solução foi preparada com 2 mol de HCl em 500 ml de solução. Qual é a concentração molar?
Resposta: 4 mol/l

52) Em uma solução de água e iodo (I2), o iodo atua como?
Resposta: soluto

53) Qual o nome da transformação onde o soluto passa a estar disperso de forma homogênea no solvente?
Resposta: dissolução

54) Se temos 100 ml de solução com 25g de soluto, qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 250 g/l

55) Você quer preparar 1L de solução 0,75 mol/L. Quantos mols de soluto são necessários?
Resposta: 0,75 mol

56) Qual é o componente da solução presente em menor quantidade?
Resposta: soluto

57) Se a concentração molar é 0,2 mol/L e o volume é 2L, qual é a quantidade de mols de soluto?
Resposta: 0,4 mol

58) Você tem 90g de soluto dissolvidos em 3L de solução. Qual é a concentração comum em g/L?
Resposta: 30 g/l

59) Em uma solução de água com gás oxigênio (O2), qual é o solvente?
Resposta: água

